721黑社會有什麼後台？ - 馮睎乾

721黑社會有什麼後台？ - 馮睎乾

《逃學威龍》截圖(互聯網)

在醫院虐老的黑警，當街斬人的狂徒，前天都被捕了，警方這次火速破案，有三點很耐人尋味。

第一，記者問虐老案投訴了兩個月，怎麼警方沒查看醫院閉路電視？警方發言人竟表示「唔知有CCTV」。言下之意，兩個黑警之所以安心虐老，也是因為不知道病房內有閉路電視，這恰巧印證了我昨天提及的警隊風氣：為免被上司篤灰，警員不敢隨便在閉路電視下用私刑。至於閉路電視以外的範圍，你懂的。

第二，據多份報章（包括親建制媒體）所載，將軍澳刀手在事發後本已潛逃大陸，但前日下午卻忽然返港，在羅湖口岸被捕。這樣自投羅網是什麼玩法？（這消息雖有報紙報道，但我仍覺得匪夷所思）難道他真的認為「我支持香港警察，現在可以斬人了」？抑或一踏入大陸，即被公安緝獲，然後收到權威指示要回港被捕，藉此證明香港警察尚有一張廁紙、一條底褲的作用？如果是後者，我覺得大家應該交稅給公安。

第三，黑警和刀手瞬間被捕，反凸顯了721元朗恐襲的不尋常——現在一個月過去，被控人數是零。交不到人，是因為「劇本」真的爛尾了？不由得想起上周四北京的勞斯萊斯堵路事件。一輛車牌開首為「京A88」（北京市民認為這開頭數字屬權貴專用）的勞斯萊斯堵住醫院急救通道，交警到場勸離，單姓女司機拒絕，還霸氣地說「我沒權利配合你」、「碰掉點漆你都賠不起」，雙方爭執。事件鬧大，舉國網民質疑：為什麼有人可以凌駕法律？結果單某被捕，行政拘留五日，現在北京警方更指她涉及其他罪行，已刑事拘留她。

以上案件跟721有什麼關係呢？日前央視微博報道此事，標題為「勞斯萊斯女司機，違法必被法辦」，文案說：「法治時代，誰都沒有凌駕於法律之上的特權。成年人，須對自己的行為負責！」這種官八股很尋常，有趣的是有留言問：「後面到底是誰？」某網民一針見血地答：「只要央視敢評論就說明後面沒啥大人物，要是有大人物央視是不敢評論的，切記。」

這句笑中有淚的話，只要改幾個字，也不幸地完全適合香港：「只要香港警察敢拘捕就說明後面沒啥大人物，要是有大人物警察是不敢拘捕的，切記。」我希望記者可問問警方發言人：「721元朗那些極端暴力分子的後台是誰？法治時代，他們為什麼有凌駕於法律之上的特權，令警方一個月也不敢檢控？」

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
為國泰痛心 (左丁山)

下一則
下一則
「同25唔同狗餅」 (李碧華)

今日即刻告

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰